
\section*{Bibliographie}

\begin{enumerate}
    \item  \label{source:1} Académie Nationale de Médecine. \emph{Posturographie} [en ligne]. s.l. : Académie Nationale de Médecine, s.d. Disponible sur : \url{https://www.academie-medecine.fr/le-dictionnaire/index.php?q=posturographie} [consulté le 3 décembre 2024].

    \item \label{source:2} PESTRE, J-F. \emph{Analyse du comportement postural chez des sujets présentant des troubles de l'équilibre} [en ligne]. s.l. : Thèses.fr, 2013. Disponible sur : \url{https://theses.hal.science/tel-01329424v1/file/TH2013PEST1161_convertie.pdf} (format PDF) [consulté le 3 décembre 2024].

    \item \label{source:3} GUIHARD, W. \emph{L'utilisation des plateformes de posturographie dynamiques informatisées en rééducation vestibulaire, Mémoire de fin d'études} [en ligne]. s.l. : s.n., 2018. Disponible sur : \url{https://kinedoc.org/work/kinedoc/faa22e76-9bd5-44ea-b31d-037937715b9f.pdf} (format PDF) [consulté le 4 décembre 2024].

    \item  \label{source:4} GRAPINET, J. \emph{Posturographie dynamique en rééducation vestibulaire - Computerized Dynamic posturography} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.vestibulaire.com/Posturographie-dynamique-en-reeducation-vestibulaire-Computerized-Dynamic-posturography_a31.html} [consulté le 4 décembre 2024].

    \item \label{source:5} AUTEUR INCONNU. \emph{Plateforme de posturographie statique et dynamique}. Vestibulaire.ch [en ligne]. 4 février 2023. Disponible sur : \url{https://vestibulaire.ch/plateforme-de-posturographie-statique-et-dynamique/} [consulté le 4 décembre 2024].

    \item \label{source:6} Haute Autorité de Santé. \emph{Analyse de la posture statique et/ou dynamique sur plate-forme de force (posturographie)} [en ligne]. Juin 2007. Disponible sur : \url{https://www.vestibulaire.com/attachment/846034/} [consulté le 4 décembre 2024].

    \item \label{source:7} Podimedic. \emph{Analyse des pressions plantaires} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.podimedic.com/fr/solutions-and-treatments/examens-biomecaniques/analyse-pressions-plantaires-capteurs/} [consulté le 4 décembre 2024].

    \item \label{source:8} Physio-pedia. \emph{Romberg Test} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.physio-pedia.com/Romberg_Test} [consulté le 9 décembre 2024].

    \item \label{source:9} IFMK Brest. \emph{Test de Fukuda}. Youtube [en ligne]. 2020. Disponible sur : \url{https://www.youtube.com/watch?v=VCyJP9Orf0Y} [consulté le 9 décembre 2024].

    \item \label{source:10} Leprince, A. \emph{La stabilométrie} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.podologue-leprince.com/post/la-stabilom%C3%A9trie} [consulté le 9 décembre 2024].

    \item \label{source:11} HAMAOUI, A. \emph{Guide pratique des systèmes d’analyse du mouvement} [en ligne]. Février 2018. Disponible sur : \url{https://www.posture-equilibre.asso.fr/wp-content/uploads/2018/02/Guide-pratique-tech-V1.pdf} [consulté le 5 décembre 2024].

    \item \label{source:12} GAGEY, B., BOURDEAUX, O., GAGEY, PM. \emph{From CoP to CoG} [en ligne]. s.l. : ADA Posturologie, s.d. Disponible sur : \url{https://ada-posturologie.fr/From_CoP_to_CoG.pdf} (format PDF) [consulté le 9 décembre 2024].

    \item \label{source:13} AUTEUR INCONNU. \emph{Documentation WinPosturo} [en ligne]. s.l. : Medicapteurs, s.d. Disponible sur : \url{https://www.medicapteurs.com/wp-content/uploads/sites/1772/2017/02/documentationwinposturo.pdf} (format PDF) [consulté le 11 décembre 2024].

    \item \label{source:14} AUTEUR INCONNU. \emph{Documentation Fusyo} [en ligne]. s.l. : Medicapteurs, s.d. Disponible sur : \url{https://www.medicapteurs.com/wp-content/uploads/sites/1772/2017/02/documentation-fusyo.pdf} (format PDF) [consulté le 11 décembre 2024].

    \item \label{source:15} AUTEUR INCONNU. \emph{Documentation Win-Pod 2022} [en ligne]. s.l. : Medicapteurs, s.d. Disponible sur : \url{https://www.medicapteurs.com/wp-content/uploads/sites/1772/2017/02/win-pod_2022.pdf} (format PDF) [consulté le 10 décembre 2024].

    \section*{Sitographie}
    
    \item \label{source:16} Next.js. \emph{Next.js - The React Framework} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://nextjs.org/} [consulté le 13 décembre 2024].

    \item \label{source:17} Node.js. \emph{Node.js is a JavaScript runtime built on Chrome's V8 JavaScript engine} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://nodejs.org/en} [consulté le 13 décembre 2024].

    \item \label{source:18} TypeScript. \emph{TypeScript - JavaScript that scales} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.typescriptlang.org/} [consulté le 13 décembre 2024].

    \item \label{source:19} SQLite. \emph{SQLite Home Page} [en ligne]. s.d. Disponible sur : \url{https://www.sqlite.org/} [consulté le 13 décembre 2024].
\end{enumerate}

